# BLE Test

## Тестовое приложение для проверки функционала взаимодействия с BLE устройством

Классы, отвечающие за взаимодействие с BLE устройством и iBeacon вынесены в фреймворк `BluetoothService`.

Создание сервисов `BluetoothService` и `BeaconService` происходит через фабрику `BluetoothServiceFabric`.

За взаимодействие с BLE устройством отвечает связка сервисов `BluetoothService`  + `BluetoothDeviceConnectingService` 
+ `BluetoothDeviceInteractionService` + `BluetoothCommandService`. 

`BluetoothDeviceConnectingService`, `BluetoothDeviceInteractionService`  и `BluetoothCommandService`
являются внутренними элементами `BluetoothService,` любое взаимодействие с BLE устройством вне Bluetooth сервисов 
осуществляется через `BluetoothService`. 

Интерфейс `BluetoothService` закрыт протоколом `BluetoothServiceProtocol` , всё взаимодейтсиве с сервисом должно идти через протокол.
Получение коллбэков от `BluetoothService` осуществляется через мультиделегат `BluetoothServiceDelegate`.

`BeaconService` отвечает за мониторинг регионов iBeacon (что позволяет дополнительно разбудить приложение 
при входе в регион iBeacon, таким образом, получив больше времени и приоритета на сканирование BLE устройств в эфире).
Интерфейс `BeaconService` закрыт протоколом `BeaconServiceProtocol`.

При инициализации `BluetoothService`, в него передаются параметры: 

* ключ доступа, передаваемый на BLE устройство, 
* порог силы сигнала RSSI, выше которого инициируется подключение и открытие BLE устройства, 
* флаг, показывающий, нужно ли открывать устройство автоматически или ждать активности пользователя,
* протокол Виганда, передающийся на устройство вместе с ключом доступа. 

Также можно задать индекс силы вещания из массива [-40 дБм, -20 дБм, -16 дБм, -12 дБм, -8 дБм, -4 дБм, 0 дБм, +3 дБм, +4 дБм], 
который будет выставлен на устройстве перед передачей ключа, если флаг `shouldChangeSignalPower` имеет значение "истина".

Эти параметры передаются обёрнутыми в структуру `BluetoothServiceConfig`. Обязательными к передаче на устройство из них являются `accessCode` и `wiegandProtocolType`.

Для инициации открытия BLE устройства (если не выбран автоматический режим открытия) нужно передать `BluetoothService` команду `connectAndOpenGate()`.


`BeaconService` нужен исключительно для того, чтобы будить выгруженное из памяти приложение при обнаружении бикона. Для использования сервиса, его нужно создать и вызвать у него команду `startMonitoring()`. 
Методы делегата `beaconServiceDidEnterBeaconRegion` / `beaconServiceDidExitBeaconRegion` опциональны к реализации: в них можно показывать нотификацию пользователя, что было обнаружено/потеряно устройство. В общем случае методы не нужно реализовывать.